---
layout: post
title: '[旧]Up and Running: PostgreSQL and PostGIS on Ubuntu 8.10, Step By Step'
categories:
- 装备
tags:
- linux
- postgresql
- ubuntu
published: true
comments: true
---
<p>每次安装pgsql的过程都是这么震撼人心。以下在Ubuntu 8.10上安装配置运行pgsql及postgis的简单步骤。和Windows相比，用apt-get安装不会再有服务安装不上的问题，但是可能会有包装不全、缺少配置的问题。</p>

<p>首先用apt-get下载安装pgsql和postgis的需要的包</p>

<p><em>sudo apt-get install postgresql-8.3 postgresql-8.3-postgis postgresql-client-8.3 postgresql-contrib-8.3 pgadmin3</em></p>

<p>安装过程中会提示创建一个默认名为<em>postgres</em>的用户。</p>

<p>安装结束后，启动pgsql服务器</p>

<p><em>sudo /etc/init.d/postgresql-8.3 start</em></p>

<p>在默认情况下pgsql ident的设置为postgres用户用ident sameuser的方式登录，这种方式类似于sqlserver使用windows的用户管理。因此要用postgres用户登录系统。</p>

<p>修改postgres用户的密码</p>

<p><em>sudo passwd postgres</em></p>

<p>用新密码登录为postgres</p>

<p><em>su - postgres</em></p>

<p>运行psql，可以检查pgsql的运行情况</p>

<p><em>psql</em></p>

<p>可以在psql中给postgres用户设置数据库密码</p>

<p><em>ALTER USER postgres ENCRYPTED PASSWORD 'yournewpassword';</em></p>

<p>继续在psql中创建plsql语言。如果安装时遗漏了contrib包这一步是不能完成的。</p>

<p><em>CREATE LANGUAGE plsql;</em></p>

<p>退出psql，创建Postgis数据库。</p>

<p><em>createdb postgis</em></p>

<p>导入postgis的两个sql文件，其中定义了EPSG数据库和Geometry类型。</p>

<p><em>psql -d postgis -f /usr/share/postgresql-8.3-postgis/lwpostgis.sql<br />
psql -d postgis -f /usr/share/postgresql-8.3-postgis/spatial_ref_sys.sql</em></p>

<p>进入psql对当前用户GRAND ALL</p>

<p><em>GRANT ALL ON TABLE geometry_columns TO postgres;<br />
GRANT ALL ON TABLE spatial_ref_sys TO postgres;</em></p>

<p>这样做的结果是这两张表被导入到默认的postgres数据库中。这样今后创建postgis数据库就可以以postgres为template_db，不过这么做的后果是这两张表的owner都是postgres。在GeoServer里创建FeatureType时必须用postgres用户登录，否则权限不足。</p>

<p>这时PostGIS应该可以正常工作了，可以尝试导入shp</p>

<p><em>shp2pgsql /your/shp/file tablename | psql newgisdb</em></p>

<p>创建一个新的数据库用户</p>

<p><em>createuser -p username</em></p>

<p>修改<em>/etc/postgresql/8.3/main/pg_hda.conf</em>，设置数据库访问的认证方式</p>

<p>将local all all一行的验证方式(method)由ident sameuser改为password就可以用密码登录psql了，在python－psycopg中用新建的用户连接pgsql也不会报ident失败了。</p>

<p>将host all 127.0.0.1/32一行的验证方式也改为password就可以在本地用jdbc以用户名密码连接数据库了。</p>
